访 韩国 人皇 BoxeR 终于 击败 了 中国 选手 
 在 击败 了 中国 人族 Loner 之后 ， BoxeR 也 进入 了 本届 GSL 8 强 ， 而 他 下轮 的 对手 将 是 “ 本 座 ” Nada 。 赛后 BoxeR 接受 韩媒 采访 时候 表示 自己 终于 摆脱 了 对 中国 选手 胜率 不 佳 的 情况 ， 同时 表示 在 星际 2 打 Nada 必须 取胜 ， 这样 才能 在 以后 的 比赛 中 气势 上 压倒 对手 。 
 Q ： 取胜 的 感受 ？ 
 A ： 今天 非常 疲惫 ， 让 我 很 不安 。 很 庆幸 能够 晋级 。 为了 在 星际 争霸2 也 能 成为 先驱者 才 报名 的 GSL ， 到 现在 这 条 路 还 走 得 比较 顺( 笑) 。 
 Q ： 已经 确保 了 S级 种子 名额 ， 目标 是 不是 也 变 了 ？ 
 A ： 战胜 了 中国 选手 ， 终于 摆脱 了 打 中国 选手 成绩 就 不 好的 情况 ， 这 一点 很 让 我 高兴 ( 笑) 。 已经 确保 了 S级 种子 名额 ， 终于 不用 有 段 时间 不 再 打 预选赛 了 。 最 重要 的 是 可以 多 让 大家 看到 我 的 比赛 。 不过 现在 最 大 问题 是 怎么 打败 Nada 。 
 注 ： BoxeR 相比于 其他 韩国 顶级 选手 输给 中国 选手 的 次数 较 多 。 
 Q ： 从 第一 局 开始 就 积极 运用 维京 ， 今天 比赛 就 定 的 维京 战术 吗 ？ 
 A ： 我 是 针对 对手 才 制定 的 战术 。 我 通过 战网 研究 了 ， 而 对手 因为 没有 太 多 练习 对手 可能 不 会 选择 一些 大招 。 虽然 定好 了 战术 ， 但是 没 什么 练习 时间 ， 非常 郁闷 。 
 64 强 比赛 之前 准备 时间 都 很 长 ， 但是 64 强 比赛 结束 之后 开始 赛程 都 很 紧凑 ， 缺乏 练习 时间 。 我 是 追求 完美 的 ， 在 这种 没有 充分 练习 的 比赛 中 我 自己 会 感觉 很 不安 。 
 Q ： 所以 比赛 中 脸上 一直 没有 笑容 吗 ？ 
 A ： 是的 。 很 不安 ， 导致 我 心里 上 压力 很 大 。 
 Q ： 8 强 战 终于 是 你 和 Nada 的 世纪 之 争 。 
 A ： 第一 次 交手 必须 要 取胜 ， 才能 在 以后 的 比赛 中 气势 上 压倒 对手 。 希望 比赛 能 打的 精彩 有趣 。 也 能 让 大家 看 得 刺激 。 
 Q ： 刚 结束 比赛 的 Genius 好像 很 忌讳 你 
 A ： 好像 是 说 的 我 是 送分 的 吧 ( 笑) 。 我 希望 不要 和 他 碰到 。 在 暴雪 嘉年华 看 过 他 的 比赛 ， 用 那些 淫荡 的 兵种 用 的 太 骚 了 (笑) 。 
 Q ： 之前 的 8 强 选手 山寨 Boxer 实力 也 很 强 。 
 A ： 我 开始 对 TvT 是 很 有 自信 的 ， 但是 因为 他 受 了 很 大 打击 。 他 每次 和 我 打的 时候 都 用 一些 奇葩 战术 ， 而 我 每次 都会 输掉 。 他 确实 很 强 ， 也 是 冠军 有利 争夺者 。 说 实话 ， 8 强 选手 中 有 哪名 选手 不是 冠军 有利 争夺者 呢 ？ 
 Q ： 最后 想 说 的话 ？ 
 A ： 我 在 准备 比赛 过程 中 太 疲惫 了 ， 对 很多 人 发火 。 希望 他们 能 理解 。 感谢 Clide 等 选手 帮 我 练习 。 

 