《 DOTA 2 》 官方 FAQ ： 断线 重连 可以 有 
 《 DOTA 2 》 的 官方 FAQ ， 解答 了 玩家 的 很多 问题 ， 如果 您 想 进一步 了解 《 DOTA2 》 这部 大作 不妨 看看 ： 
 问 ： DotA 2 会 有 断线 重连 功能 吗 ？ ( 由 Vanes - UT 提问 ) 
 答 ： 实际上 ， 早 在 游戏 测试 的 初期 ， 为了 方便 测试 ， 我们 就 已经 加入 了 断线 重连 功能 。 如果 你 碰巧 有事 要 离开 ， 还 可以 让 一个 水平 跟 你 差不多 的 朋友 接手 ， 继续 进行 战斗 。 如果 你 想 在 玩家 群体 获得 更 好的 声誉 ， 你 还 可以 加入 那些 有 玩家 离开 但 仍 在 进行 的 游戏 ， 尽情 展示 你 的 技艺 。 
 问 ： 如果 我 在 欧洲 ， 那么 我 还 能 跟 美国 的 朋友 一起 游戏 吗 ？ ( 由 Adam Mosley 提问 ) 
 答 ： 当然 了 ， 很多 人 都 有 身处 世界 各地 的 朋友 ， 我们 很 希望 能 让 他们 轻松 地 一起 进行 游戏 。 DotA 之所以 如此 特别 的 原因 之一 ， 就是 它 拥有 庞大 的 玩家 群体 ， 我们 会 竭尽全力 使 玩家们 可以 很 方便 地 沟通 和 游戏 。 
 问 ： 你们 准备 如何 解决 玩家 之间 的 延迟 问题 ？ ( 由 Alex 提问 ) 
 答 ： 我们 正在 花费 大量 时间 和 资源 来 确保 这个 问题 得以 解决 。 尽可能 降低 与 服务器 的 通讯 延迟 ， 并 尽可能 优化 网络 代码 ， 无论是 休闲 还是 激烈 的 竞赛 ， 做到 这 两点 对于 玩家 体验 DotA 的 乐趣 都 是 非常 重要 的 。 
 我们 正在 将 Steam 系统 的 覆盖 范围 扩展 到 全世界 ， 这样一来 ， 无论 你 身在 何处 ， DotA2 的 匹配 游戏 服务 都 可以 让 你 以 最低 的 延迟 进行 游戏 。 另外 ， 我们 还 会 架设 若干 专用 的 区域 服务器 ， 使 连线 距离 过 远 的 玩家 获得 更 好的 游戏 体验 。 
 问 ： DotA2 的 系统 配置 要求 是 怎样 的 ？ ( 由 S.Hong 提问 ) 
 答 ： 我们 目前 还 没有 正式 公布 最低 系统 配置 要求 。 我们 的 目标 是 让 那些 使用 旧 电脑 的 用户 和 网吧 用户 都 可以 进行 游戏 ， 同时 在 高 配置 电脑 上 表现 出 更 好的 画面 。 
 问 ： 我 听说 ， 当 玩家 离开 时 ， 会 由 AI( 人工 智能 ) 接管 他 的 英雄 继续 游戏 。 有 没有 办法 直接 控制 这种 由 AI 接管 的 英雄 呢 ？ ( 由 Stephen 提问 ) 
 答 ： 仍 在 游戏 的 玩家 可以 选择 是否 使用 AI 接管 功能 。 你 可以 让 队友 控制 他 ， 也 可以 把 他 送回 基地 躲 起来 ， 或者 给 他 指定 AI 行为 模式 ， 由 A I来 控制 。 
 问 ： 有 没有 类似 Dot A 中 的 AI 地图 的 设定 ， 或者 可以 自己 调节 难度 的 “ 训练 模式 ” ？ ( 由 L . Pham 提问 ) 
 答 ： 有的 。 如果 你 只 想 自己 玩 的话 ， 可以 与 AI 合作 对抗 ， 你 也 可以 和 朋友们 一起 组队 对抗 A I 。 有 许多 不同 的 AI 设置 选项 ， 从 难度 级别 到 AI 的 行为 模式 ， 都 可以 自己 定义 。 举例 来说 ， 如果 你 想要 锻炼 自己 的 控线 能力 ， 就 可以 将 AI 设置 为 擅长 正补 、 反补 、 骚扰 。 另外 ， 我们 还有 一些 特别 制作 的 挑战 地图 ， 类似 “ 肥钩 大战 ” 那样 的 模式 ， 以后 我 会 详细 解释 的 。 
 问 ： 我 在 观看 Replay 录像 时 可以 随意 选择 时间点 观看 吗 ？ 还是 必须 从头到尾 地 看 完 ？ ( 由 Lucian do 提问 ) 
 答 ： 你 可以 随意 跳到 Replay 录像 中 的 某个 时间点 观看 ， 添加 标签 以便 参考 ， 直观 地 浏览 数据 图表 ， 以 某个 特定 玩家 的 视角 进行 观察( 并 跟随 他们 的 镜头 移动 ) 。 你 还 可以 和 朋友 一起 观看 Replay 录像 ， 以便 回顾 一 场 比赛 或 从 你们 的 失误 中 学习 经验 教训 。 对于 视频 制作者 来说 ， Replay 录像 系统 提供 了 灵活 的 镜头 视角 和 速度 控制 选项 。 另外 还有 各种 评论 和 编辑 功能 ， 可以 让 你 加入 Replay 录像 之中 。 
 问 ： 你 是否 认为 应该 对 DotA 的 游戏 方式 做 大幅度 的 改动 ？ (由 Robert 提问 ) 
 答 ： 巨大 的 改变 并不 意味着 游戏 就 会 变得 更 好 。 我们 围绕 DotA 2 设计 了 数 不 清 的 特色 功能 ， 可以 使 游戏 体验 变得 更 好 。 但是 游戏 方式 本身 总是 逐渐 改进 和 发展 的 ， 这 一点 不 会 变 。 我们 将 DotA 2 看作 是 一 款 需要 长期 雕琢 的 作品 ， 就 像 DotA 的 历程 那样 。 我们 要 的 是 高 品质 的 游戏 体验 ， 不是 为了 改变 而 改变 。 当然 了 ， 随着 时间 推移 ， 你 会 看到 新增 的 内容 和 功能 的 改进 ， 但 这些 东西 的 出发点 都 是 为了 让 玩家 的 游戏 体验 变得 更 好 ， 而 不是 出于 拍脑门 的 判断 。 Valve 和 我 坚信 ， 一直 以来 Dot A 所 奉行 的 “ 以 玩家 为 本 ” 的 开发 模式 ， 将 使得 我们 能够 做出 最好 的 开发 决定 。 
 问 ： 你 能 加入 一 场 正在 进行 的 DotA 2 游戏 进行 观看 吗 ？ ( 由 Valo 提问 ) 
 答 ： 玩家 可以 在 DotA 2 中 进行 观看 和 点评 。 你 可以 加入 并 观看 大部分 正在 进行 的 游戏 (除 非玩家 将 其 设置 为 私有 模式 ) 。 你 也 可以 加入 朋友 的 比赛 ， 观看 你 最 喜欢 的 战队 的 比赛 ， 或者 仅仅 是 选择 一个 你 想 观看 的 水平 级别 和 你 想 观看 的 英雄 ， 系统 就 会 自动 帮 你 找到 一 场 比赛 供 你 观看 。 我们 还 开发 了 专门 的 系统 ， 它 可以 在 多 个 服务器 之间 进行 自动 负载 均衡 ， 这样一来 ， 游戏 本身 就 不 会 因为 过 多 的 观众 而 变慢 。 通过 动态 分配 服务器 资源 ， 我们 可以 支持 任意 数量 的 用户 观看 比赛 。 游戏 中 还有 特殊 的 标签 和 搜索 选项 ， 帮助 你 找到 正在 直播 的 比赛 ， 或是 回放 已经 完成 直播 的 比赛 。 直播者 可以 以 “ 导播 ” 的 身份 进行 操作 ， 这样 所有 观众 都 能 以 直播者 的 视角 来 观看 比赛 。 游戏 中 还有 一 种 反作 弊 机制 ， 可以 让 你 将 游戏 进程 延迟 一 段 时间 后 播放 给 观众 ， 以 避免 玩家 利用 观看 功能 作弊 。 
 问 ： 请问 你们 会 保留 那些 需要 施法 时间 的 技能 ( 比如 “ 洪流 ” ) 吗 ？ 另外 ， 玩家 是否 仍然 可以 运用 一些 高级 技巧 ， 比如 取消 施法 后摇 、 视野 阴影 运用 等等 ？ (由Lycan 提问 ) 
 答 ： 当然 ， 这些 内容 都 被 原样 保留 了 。 它们 是 Dot A 中 非常 重要 的 组成 部分 ， 如果 没有 了 它们 ， 这个 游戏 的 感觉 就 完全 不对 了 。 
 问 ： 玩家 如何 管理 Replay 录像 文件 ？ ( 由 Nikos 提问 ) 
 答 ： 录像 文件 会 自动 保存 在 Steam Cloud 的 在线 存储 系统 中 ， 玩家 不用 担心 会 遗失 自己 的 录像 。 你 可以 使用 Replay 录像 浏览 工具 来 搜索 、 分类 、 标记 、 评分 或 收藏 录像 。 
 问 ： 在 Dot A 2 发售 之后 ， 你 还 会 继续 更新 DotA 吗 ？ ( 由 Jack Lee 提问 ) 
 答 ： 只要 玩家们 还 希望 Dot A 继续 更新 ， 我 就 会 持续 更新 下去 。 但是 未来 的 DotA 2 将 会 是 对 DotA 的 一个 更 好的 发展 出路 。 
 问 ： 你 在 开发 中 所 扮演 的 角色 、 Beta 测试者 、 玩家 反馈 等 因素 会 对 开发 造成 什么 影响 ？ (由 Basel 提问 ) 
 答 ： 基本 与 跟 之前 的 模式 差不多 ， 区别 仅仅 是 我 现在 是 与 Valve 的 开发 人员 一起 工作 。 测试 玩家 和 Kunkka 这样 的 作者 都 在 帮助 我们 把 DotA 做 得 更 好 。 对 我 来说 ， 最 重要 的 事情 之一 ， 就是 听取 玩家 群体 的 声音 。 以后 你们 会 有 许多 机会 向 我们 的 作品 提出 自己 的 意见 ， 从 游戏 玩法 到 视觉 效果 ， 来者不拒 ， 多多益善 。 
 问 ： DotA2 的 画面 会 华丽 到 令 人 眼花缭乱 的 地步 吗 ？ 画面 变得 更 精美 是 好事 ， 但 如果 太 华丽 的话 ， 玩家 很 容易 搞 不 清 局面 。 ( 由 Ly can 提问 ) 
 答 ： 我们 的 开发 团队 非常 清楚 ， 游戏 本身 才 是 最 关键 的 部分 。 我们 的 首要 目标 是 让 玩家 可以 迅速 、 方便 地 看清 屏幕 上 所 发生 的 事情 。 对于 每 一个 技能 、 效果 、 英雄 等 画面 元素 的 调整 将 是 一个 持续 的 过程 ， 我们 会 不断 根据 玩家 的 反馈 意见 进行 调整 。 ， 无论 对于 老手 、 观众 还是 新人 ， 整洁 直观 的 画面 都 是 非常 重要 的 。 
 问 ： 我 有 机会 帮忙 测试 Dot A 2 吗 ？ ( 由 Sing Liu提 问) 
 答 ： 玩家们 都 有 机会 参加 DotA2 的 Beta 测试 ， 并 向 我们 提出 宝贵 的 反馈 意见 。 我们 会 在 将来 公布 这 方面 的 详细 信息 。 
 问 ： 你们 打算 怎样 让 新 玩家 更 容易 上手 和 融入 游戏 呢 ？ ( 由 Arvin 提问 ) 
 答 ： 对于 目前 的 DotA 来说 ， 这 一点 非常 困难 ， 因为 它 缺乏 游戏 周边 的 服务 ， 玩家 之间 不易 建立 友好 的 关系 ， 同等 水平 的 玩家 也 很 难 组队 比赛 。 DotA 2 中 加入 的 诸多 新 系统 ， 比如 新手 教程 、 等级 匹配 系统 、 AI 系统 、 身份 辨识 、 教练 系统 等 系统 ， 都 可以 帮助 新 玩家 更 快 的 融入 游戏 。 
 问 ： DotA 2 中 的 快捷键 定义 系统 是 怎样 的 ？ (由 Stany Kaff 提问 ) 
 答 ： 我们 预设 了 几 种 默认 的 快捷键 模板 ， 可以 照顾 到 大部分 主流 的 键位 设置 。 你 也 可以 完全 按照 自己 的 喜好 定义 快捷键 ， 而且 可以 整体 定义 ， 或者 为 每个 英雄 单独 定义 。 快捷键 设置 功能 不仅 包括 定义 英雄 和 物品 的 快捷键 ， 还 包括 调整 视角 、 自动 施法 、 编队 等等 。 你 的 设置 会 保存 在 服务器 上 ， 这样 你 就 不用 在 换网 吧 登录 之后 重新 设置 一 遍 快捷键 了 。 

 