动作 大作 《 但丁 地狱 》 制作人 长篇 访谈 
 由 EA Red wood Shores 工作室 （ 《 死亡 空间 》 的 开发商 ） 所 开发 的 全新 动作 冒险 游戏 《 但丁 的 地狱 （ Dante's Inferno ） 》 ， 取材 自 经典 文学 作品 《 神曲 》 ， 将 描述 一个 人 游历 中古 时代 基督教 地狱 的 特殊 题材 改编 成 游戏 。 消息 一 出 便 引起 各界 的 注意 ， 甚至 游戏 尚未 推出 就 已 决定 要 将 这个 故事 搬上 大 萤幕 。 
 《 但丁 的 地狱 》 的 执行 制作人 暨 创意 总监 乔纳森·奈特 （ Jonathan Knight ） 日前 接受 媒体 访问 ， 畅谈 游戏 最 大 的 卖点 以及 各项 特色 ， 玩家 将 可 从 访谈 中 一 窥 游戏 的 初步 样貌 。 以下 为 访谈 全文 。 
 	 问 ： 《 但丁 的 地狱 》 是否 触及 敏感 的 宗教 议题 ？ 我们 都 知道 ， 《 神曲 》 有 对抗 教廷 统治权 的 意味 。 对于 一个 以 美国 市场 为 主力 的 工作室 来说 ， 将 如何 处理 这样 的 宗教 议题 ？ 
 答 ： 探讨 当时 基督教 教义 的 诗文 基本上 是 虚构 ， 不 会 唠叨 讲述 一 堆 道理 （ 除了 “ 不要 犯下 不可 饶恕 的 罪 ！ ” ） 。 游戏 经过 合理 忠实 的 虚构 改编 （ 做 了 一些 关键性 的 改变 ） ， 因此 并没有 采取 特定 的 观点 。 这 并非 一 款 “ 宗教 ” 游戏 ， 这是 一 款 动作 游戏 ， 讲述 一个 家伙 游历 充满 中古 风味 的 地狱 ， 真正 让 我们 伤脑筋 的 是 设定 与 角色 ， 因为 在 这部 拥有 700年 历史 的 老 作品 中 ， 一切 都 是 但丁 想像 出来 的 ， 而 非 试图 做出 某种 声明 。 
 	 问 ： 在 《 神曲 》 中 ， 但 丁会 遇到 名人 的 灵魂 。 在 游戏 中 也 会 发生 这样 的 事 吗 ？ 有 哪些 名人 ？ 但丁 和 这些 名人 又 有 什么样 的 关系 ？ 
 答 ： 我们 没有 将 诗文 更新 以 符合 现代 时空 ； 我们 打算 将 时间 锁定 在 《 神曲 》 的 年代 。 所以 ， 但 丁会 遇到 一如 诗文 中 所 描述 的 （ 该死 的 ） 幽灵 。 当然 ， 他们 的 对话会 有所 删减 ， 不过 ， 我们 会 尽力 确保 他们 忠实 地 反应 诗文 中 描述 的 角色 。 
 	 问 ： 工作室 如何 创造 地狱 世界 ， 并 写实 地 呈现 游戏 中 的 地狱 风貌 ？ 有 参考 任何 书籍 或 影片 吗 ？ 
 答 ： 游戏 中 的 所有 环境 视效 以及 生物 设计 都 是 独创 的 。 我们 很 荣幸 能 和 一些 大师级 的 原画 美术师 和 视效 设计师 合作 ， 尤其是 Wayne Barlowe 这位 原画 美术师 ， 他 曾 绘制 一系列 名 为 “ Barlowe 的 地狱 ” （ Barlowe's Inferno ） 的 画作 ， 塑造 出 二十世纪 的 地狱 景色 ， Wayne 在 《 地狱 怪客 》 、 《 地狱 怪 客2 》 、 《 哈利波特 》 以及 许多 其他 电影 和 游戏 中 设计 的 生物 也 非常 著名 ， 他 可 说 是 当代 想像力 最 丰富 的 原画 美术师 ， 对于 地狱 方面 的 玩意儿 ， 他 可是 花 了 十多 年 的 功夫 。 所以 ， 他 是 我们 最 完美 的 伙伴 ， 我 很 高兴 他 能 协助 我们 设计 许多 游戏 中 的 角色 与 生物 。 此外 ， 在 我们 的 工作室 里 ， 有 一 群 超棒 的 原画 美术师 团队 ， 也 在 这个 专案 中 贡献 他们 无穷 的 想像力 。 
 	 问 ： 在 《 神曲 》 中 ， 地狱 宛如 一个 漏斗 。 第二 层 比 第一 层 要 小 。 工作室 如何 设计 第九 层 的 地狱 环境 ？ 非常 小 吗 ？ 
 答 ： 玩 到 游戏 尾声 ， 你 就 会 知道 答案 （ 笑 ） 。 
 	 问 ： 依 你 的 观点 ， 《 但丁 的 地狱 》 的 最 大 卖点 是 ？ 
 答 ： 这是 一 套 第三 人 称肉 搏动 作 游戏 ， 加上 宛如 电影 般的 视觉 效果 。 这 款 游戏 的 独特 之 处 在于 ： ( 1 ) 故事 ： 改编自 伟大 的 文学 作品 ， 描述 一个 人 游历 中古 时代 的 基督教 地狱 ； ( 2 ) 九 层 地狱 可 带来 丰富 且 多 变化 的 独特 环境 与 角色 ， 每个 阶段 都 有 不同 的 惊喜 ； (3 ) 但 丁混 用 “ 死神镰刀 ” 和 “ 圣十 字架 ” 作战 ， 创造 出 独一无二 的 战斗 系统 ； 十字架 也 能 用来 赦免 或 惩罚 恶人 （ 依据 玩家 的 选择 ） ； (4 ) 但丁 可以 驯服 及 控制 巨大 的 地狱 野兽 ； ( 5 ) 游戏 的 画面 帧数 将 高达 每 秒 钟六十格 。 这 所有 的 元素 ， 加上 工作室 对 细节 的 讲究 与 要求 ， 绝对 能 为 玩家 带来 超凡 的 娱乐 与 独特 的 感受 。 
 	 问 ： 在 《 但丁 的 地狱 》 中 ， 有 没有 什么样 的 创新 游戏 机制 是 你 目前 可以 和 我们 分享 的 ？ 
 答 ： 驯服 及 控制 巨大 的 地狱 野兽 ， 是 这 款 游戏 的 重头戏 ， 我们 希望 玩家们 会 喜欢 。 
 	 问 ： 主角 会 使用 什么样 的 武器 ？ 我们 好像 在 预告片 中 看到 了 十字架 ？ 那 是 一 种 武器 吗 ？ 
 答 ： 《 但丁 的 地狱 》 的 战斗 系统 ， 结合 了 “ 死神镰刀 ” 与 “ 圣十 字架 ” 。 在 游戏 初期 就 会 取得 镰刀 ， 我们 打算 将 它 设计 成 “ 地狱 的 瑞士 军刀 ” ， 它 拥有 多种 用途 ， 并 可以 造成 严重 的 伤害 。 “ 十字架 ” 则 是 剧 中 人物 Beatrice 给 玩家 的 ， 上头 附有 神圣 力量 ， 可以 搭配 镰刀 使用 。 
 但丁 在 游戏 中 也 会 获得 魔法 能力 ， 而且 一切 都 可以 升级 ， 由 玩家 在 冒险 过程 中 决定 要 升级 哪些 能力 。 今年 稍晚 ， 我们 将 会 披露 更 多 有关 战斗 系统 的 细节 。 这 套 战斗 系统 速度 超快 、 反应性 极 佳 ， 拥有 众多 选项 ， 并 有 多 层次 的 深度 与 复杂性 ， 适合 各种 技巧 程度 的 玩家 。 
 	 问 ： 这 好像 是 一 款 动作 冒险 游戏 。 工作室 决定 开发 动作 冒险 游戏 时 ， 是否 有 任何 难处 ？ 
 答 ： 由于 《 魔戒 》 系列 游戏 的 关系 ， Red wood Shores 工作室 对 这 类型 的 游戏 经验 丰富 。 《 但丁 的 地狱 》 正是 我们 工作室 擅长 的 ， 我们 非常 喜爱 制作 及 玩乐 这 类型 的 游戏 ！ 
 	 问 ： 我们 知道 工作室 之前 完成 了 《 死亡 空间 》 专案 。 你 能否 透露 一下 ， 工作室 要 如何 制造 出 《 但丁 的 地狱 》 的 恐怖 气氛 ？ 这种 恐惧 的 感受 是否 和 《 死亡 空间 》 相同 ？ 如果 不同 ， 又 有 何 不同 ？ 
 答 ： 《 死亡 空间 》 是 一 款 生存 恐怖 游戏 ， 恐惧 求生 是 它 的 主轴 ； 《 但丁 的 地狱 》 则 是 一 款 更 直接 的 肉搏 动作 游戏 ， 并 以 贴近 电影 的 方式 来 呈现 。 《 死亡 空间 》 玩家 所 能 期待 的 ， 是 我们 对 品质 、 精细度 和 美感 的 同等 要求 。 开发 团队 成员 比邻 而 坐 ， 共享 同样 的 核心 价值 、 资源 、 技术 ， 或是 人力 。 
 	 问 ： 目前 游戏 的 开发 完成 度 ？ 达 50% 了 吗 ？ 
 答 ： 我们 还有 一 段 路 要 走 ； 我 可以 告诉 你 的 是 ， 游戏 不 会 赶 在 今年 圣诞 假期 推出 。 我们 会 全力以赴 制作 出 最 棒 的 游戏 。 
 	 问 ： 据 我们 所 知 ， EA 注册 了 《 但丁 的 地狱 》 的 电玩 游戏 、 电影 和 电视 影集 商标 ， 也 知道 目前 有 四 大 片商 ──派 拉蒙 、 环球 、 MGM 以及 New Regency ── 正在 竞标 拍摄 电影 的 权利 。 这种 情况 之前 在 电玩 产业 好像 没有 发生 过 ？ 这 是否 得 归功于 成功 的 行销 策略 ？ 
 答 ： 对于 这个 问题 目前 我 无可奉告 。 我们 正在 和 一些 很 棒 的 伙伴 商讨 合作 事宜 ， 但是 ， 目前 无法 对外 透露 细节 。 
 	 问 ： 《 但丁 的 地狱 》 应该 是 M级 游戏 （ 17 岁 以上 才能 购买 ） 吧 ？ 你 是否 担心 这 套 游戏 会 因为 分级 而 无法 在 等级 审查 严格 的 地区 ， 比如 日本 与 德国 贩售 ？ 
 答 ： 我们 当然 会 特别 注意 这 件 事 。 显然 的 ， 这个 主题 非常 成人 ， 游戏 也 是 针对 成人 玩家 而 设计 的 ， 原始 素材 也 是 这样 。 希望 我们 能够 想出 一个 解决 方法 ， 让 世界 各地 的 成人 玩家 都 能 玩到 这 款 游戏 。 

 