id Software 谈 《 Rage 》 及 《 Doom 4 》 
 GameSpot 采访 了 id Software 的 Todd Hollenshead ， 请 他 谈谈 大家 关心 的 《 Rage 》 及 《 Doom 4 》 。 
 问 ： 《 Rage 》 今年 是 没戏 了 吗 ？ 
 答 ： 今年 是 不 可能 了 。 但愿 今年 不要 出来 ， 如果 你 看见 市面 上 有 那 就是 俄罗斯 黑客 把 代码 偷 去 了 。 
 问 ： 进展 不错 吧 ？ 
 答 ： 就 像 卡马克 说 过 的 ， 技术 上 已无大碍 ， 剩下 的 都 是 些 游戏 关卡 上 的 问题 ， id Tech 5 引擎 的 绝妙 之 处 在于 ， 美 工师 不 再 受 系统 内存 的 限制 ， 阻碍 他们 的 只有 个人 想象力 。 
 问 ： 卡马克 说 过 Rage 的 素材 高达 20 G ？ 
 答 ： 差不多 ， 放在 我们 服务器 上 的 内容 甚至 比 这 还 多 ， 最终 怕 是 要 到 100 G ？ 不 好说 。 但 我们 会 精炼 一下 再 筛选 一下 ， 看看 关卡 里 该 用 些 什么 ， 我们 估计 最后 会 塞满 蓝 光碟 ， 360 上 会 采用 多碟 配置 ， PC 上 显然 也 是 如此 。 
 问 ： 它 会 像 《 辐射 3 》 那样 具备 全 开放式 游戏 世界 吗 ？ 
 答 ： 我们 不是 刻意 要 把 《 Rage 》 弄 成 一个 开放式 世界 ， 它 只是 在 环境 设定 上 更为 开放 ， 所以 你 不 能 由 着 性子 想 耍 多久 都 行 ， 当然 里面 有些 事情 可以 反复 折腾 ， 比如 驾车 环游 ， 刷新 成绩 之类 的 ， 但 游戏 还是 有 剧情 有 先后 有 进度 要求 的 ， 在 某些 事情 上 玩家 可 按 自己 的 喜好 来 ， 放 着 阳关 大道 不 走 专闯 独木桥 。 
 问 ： 载具 在 游戏 中 占 多 大 比重 ？ 
 答 ： 这个 嘛 ， 有 飚车 ， 你 能 在 废土 世界 里 跟 人家 比划 ， 诸如此类 。 如果 你 跑到 废土 世界 里 ， 总 有 坏蛋 在 等 着 坏 你 的 好事 ； 你 还 能 改装 爱车 ， 加 一点 减 一点 之类 的 。 
 我 觉得 Rage 里 凡事 都 有 个度 ， 但 又 不 能 败 了 玩家 的 兴 ， 比如 指挥 玩家 干 这 干 那 ， 实际上 该 作 还是 有 剧情 在 里面 ， 我们 正试 着 激励 玩家 按 预定 进程 行事 。 
 问 ： 就 像 是 有 只 手 轻轻 推 着 他 前进 。 
 答 ： 对 ， 没错 。 
 问 ： RPG 成分 占 多 大 比重 ？ 
 答 ： 我 对 RPG 不是 太 热衷 ， 因此 它 要 算是 偏动 作向 的 RPG类 作品 。 
 问 ： 这不 废话 嘛 ， 它 当然 是 动作 RPG ， 我 想 问 的 是 RPG 成分 能 有 多少 ？ 
 问 ： 哦 ， 玩家 有 随身 物品 栏 ， 根据 取得 的 弹药 不同 武器 会 有 不同 的 功用 ， 但 你 不 能 像 标准 RPG 那样 “ 嗯 ， 我 要 牺牲 强 壮属性 来 换取 魔法 能力 的 提升 ” ， 或是 之类 的 。 
 问 ： 让 我们 回到 《 Doom 4 》 上来 ， 它 还 处于 秘而不宣 状态 ？ 
 答 ： 大概 是的 ， 我 意思 是 现在 连 前期 制作 都 不 算 ， 只能 算 项目 早期 阶段 。 团队 成员 相对来说 也 是 新人 居多 ， 我们 还 在 为此 招募 人手 ， 所以 它 摊子 还 没 铺开 。 我们 去年 才 开始 启动 这个 项目 ， 开发 深度 相当 惊人 ， 但 就 我 目前 所 知 一招一式 都 还是 经典 的 Doom 风格 ， 所以 我 不怕 将来 没有 观众 没有 话题 。 
 问 ： 算续 作 还是 新作 还是 前传 ？ 
 答 ： 不 算是 Doom 3 的 续作 ， 但 也 不 算 新作 。 Doom 3 其 实算 某种 程度 的 新作 。 而 （ Doom 4 ） 又 跟 这些 稍 有些 不同 ， 但 我 要是 告诉 你 缘由 回去 就 得 卷铺盖 滚蛋 ， 所以 还是 暂时 不说 为好 。 
 问 ： 本届 E3 上 看 不 到 id 的 展位 咯 ？ 
 答 ： 我们 之所以 去年 退出 娱乐 软件 联盟 （ ESA ） 就是 因为 不 想 操办 展位 ， 仅此而已 ， 并 不是 我们 跟 ESA 有 什么 过节 ， 我 现在 还 跟 那 帮 家伙 保持 联系 来着 ， 还 全力 支持 他们 来着 ， 并非 从此 与 E3 绝缘 。 
 我 希望 能 在 本届 E3 上 推介 《 德军 总部 》 （ Wolfenstein ） ， 我 期待 能 在 E3 上 宣布 某些 尚 不为人知 的 新 东西 ， 只不过 因为 涉及 到 合作 伙伴 的 缘故 我 不 能 抢 人家 的 彩头 。 所以 ， 本届 E3 上 会 有 我们 的 身影 但 不是 id 的 展位 ， 我们 的 东西 会 通过 其它 公司 的 展位 公诸于世 。 

 