设计师 谈 《 暗黑 3 》 中文 版本 尚未 确定 
 暴雪 设计师 在 嘉年华上 接受 采访 时 介绍 了 关于 暗黑 三 的 许多 细节 。 
 Q ： 魔兽 世界 和 星际 2 都 有 成就 系统 ， 暗黑 三 呢 ？ 
 A ： 肯定 会 有 成就 系统 。 
 Q ： 为什么 取消 盒子 和 回程 卷轴 ？ 
 A ： 游戏 里 将 有 更 好的 系统 ， 能 让 你 带来 更 多 合成 和 选择 ， 比 盒子 更 好 。 开始 用 回程 是 为了 让 玩家 节省 空间 ， 但 我们 发现 玩家 主要 用来 在 战斗 中和 战斗 空隙 使用 以 逃跑 (汗 ， 我 当年 就 这么 干 的 ) 。 我们 设计 了 更 多功能 让 玩家 解决 背包 空间 问题 ， 同时 能 在 战斗 空隙 进行 分解 物品 。 
 Q ： 暗黑 3 是否 有 中文版 ？ 有 中文 配音 吗 ？ 
 A ： 我们 一直 以来 都 致力于 本地化 服务 ， 但 目前 还 没 决定 这个 游戏 有 哪些 语言 版本 。 
 Q ： 暗黑三 的 剧情 也 是 星际2 那样 的 三部曲 吗 ？ 
 A ： SC 2 是 以 3 个 种族 来 叙述 故事线 ， 但 D3 还有 除了 各 职业 之外 的 故事 要 叙述 ， 因此 不 会 以 三部曲 的 形式 来 发行 。 
 Q ： 药水 变为 生命 珠子 ， 是否 会 让 玩家 容易 死亡 ？ 
 A ： 我们 在 加入 新 系统 时 ， 会 考虑 是否 比 老 系统 更 好 。 D3 的 各个 职业 将 有 各自 更 多 的 生存 技能 。 
 Q ： 新 战网 和 D3 是否 有 结合 的 新 功能 ， 比如 宝物 交易 ？ 
 A ： D 3 是 非常 重视 道具 交易 的 游戏 ， 因此 会 在 这 方面 下 更 多 功夫 量身打造 ， 但 目前 没有 细节 可 透露 。 
 Q ： 是否 有 快速 组队 和 英雄 榜 ？ 
 A ： LA DDER ( 天梯 模式 ) 会 有 。 
 Q ： 大 天使 会 以 怎样 的 形态 出现 在 D 3 中 ？ 
 A ： 大 天使 是 D3 里 非常 重要 的 角色 ， 在 游戏 本身 和 背景 里 多次 出现 。 细节 不 方便 透露 ， 但 很多 故事会 围绕 他 展开 。 
 Q ： 大 菠萝 不是 已经 被 封印 了 吗 ？ 
 A ： 仍 有 两 个 剩余 的 恶魔 ， 游戏 开始 也 是 由 他们 对 庇护所 的 侵略 而 拉开 。 
 Q ： 游戏 对 新手 过于 容易 上手 ， 是否 会 改变 ARPG 的 难度 ？ 
 A ： 事实上 我们 的 目的 一直 是 让 游戏 便于 上手 ， 但 在 高端 内容 部分 依然 会 很 适合 核心 玩家 去 挑战 。 比如 取消 药水 系统 ， 增加 生命 珠子 ， 就是 这样 一个 目的 。 
 Q ： 为什么 把 恶魔 猎手 塞 进来 了 ？ 
 A ： 这是 为 D3量 身 打造 的 第一 个 新 职业 。 绕 了 一个 大 圈后 我们 还是 发现 恶魔 猎手 很 适合 D 3 位 面 ， 具有 故事 渲染力 ， 又 是 远程 攻击 。 
 Q ： 在 D2 中 ， 雇佣 兵 系统 很 受 欢迎 ， D3 是否 出现 佣兵 ？ 
 A ： 还 没 计划 考虑 这个 系统 。 
 Q ： 有 多少 过场 CG ？ 
 A ： SC2 和 D3 的 故事 阐述 方式 不同 。 在 融合 角色 设定 和 游戏 上 ， 和 SC2 不同 ， 不 象 SC2 需要 大量 CG 去 跟进 剧情 。 
 Q ： D2 的 符文 很 受 欢迎 ， 为何 取消 ？ 
 A ： 我们 引入 了 新 的 系统 。 在 D2 里 玩家 并没有 理解 符文 ， 而是 在 需要 时 去 网站 查询 。 新 的 系统 会 让 你 在 游戏 里 有 更 好的 体验 ， 而 不是 中断 去 google 。 
 Q ： D2 里 的 货币 以 RUNE 和 宝石 为主 ， D3 怎样 ？ 
 A ： 在 最高级 的 宝石 还是 很 稀有 。 在 货币 上 ， 我们 发现 D2 的 货币 获得 数量 很多 ， 在 D3 里 会 改变 。 打怪 掉落 和 出售 物品 所得 都会 很 少 。 鉴定 和 加工 ， 附魔 都会 消耗 大量 金币 。 
 Q ： 奶牛关 呢 ？ 
 A ： 机密 ： P 
 Q ： 什么 时候 开始 beta 测试 ？ 
 A ： 发售 前 几 个 月 - - ！ 目前 进度 在 做 组成 。 
 Q ： 为什么 选择 这个 3D 游戏 引擎 ？ 
 A ： D3 引擎 是 全新 开发 制作 的 3D 引擎 ， 我们 更 多 追求 的 是 艺术 上 的 完美 ， 其次 才 是 技术 。 这个 引擎 除了 解决 游戏 内容 ， 还要 让 成千上万 个 游戏 同时 运行 起来 。 
 Q ： 我们 还要 在 战网 上 练 个 “ MF号 ” 刷 老墨 吗 ？ 
 A ： 在 D 2 里 某些 职业 在 MF 上 有 优势 ， 比如 SOR相 对于 BAR 。 D3 里 我们 让 每个 职业 都 享有 MF 的 机会 ， 当然 也 会 存在 差异 ， 比如 增加 MF 机会 的 BU FF ， 我们 需要 更 多 数值 调试 。 
 Q ： D3 里 是否 会 和 D2一样 ， 出现 随机 属性 的 小BOSS ， 甚至 比DIA BLO更强 ？ 
 A ： 可能 。 但 我们 不 能 说 “ DIA BLO 将 会 出现 在 D 3 里 ” 这种 话 ， 但 我们 倾向 让 最终 BOSS 比 随机 小 BOSS 更 强 。 
 Q ： 新 职业 和 老职业 的 平衡 如何 调整 ？ 
 A ： 我们 有 专门 的 评价 团队 ， 其中 有 数值师 专门 进行 平衡 计算 。 同时 还有 测试 团队 协助 改进 。 D 3 本质 上 是 合作 游戏 ， 而 不是 对抗 游戏 ， 让 玩家 有 更 多 选择 和 配合 ， 因此 某些 方面 的 不 平衡 也 是 可以 接受 的 。 
 Q ： 暗黑 三有 宠物 系统 吗 ？ 
 没 考虑 设计 这个 。 有 召唤 的 宝宝 。 
 Q ： D3 的 艺术 风格 和 WOW 也 太 接近 了 吧 ？ 
 NO ， 很多 区别 ， 可以 从 原画 看出 它们 的 分别 。 
 Q ： D 3 是否 会 出现 枪械 ？ 
 提到 科技 ， 如果 出现 了 枪械 ， 玩家们 总会 说 ： 哇~蒸 汽坦克 要 出现 了 。 D2 里 实际上 有 爆炸油 ， 也 属于 科技 ， 我们 没 在 D3 里 加入 枪械 ， 是 因为 觉得 这 没 必要 。 ( 太 好 了 ， 不用 担心 双枪 恶魔 猎手 之类 的 诡异 存在 ) 。 D3 里 恶魔 猎手 的 双弩 ， 可以 算作 “ 一 件 ” 装备 。 
 Q ： 既然 暗黑 3 已经 是 3D 游戏 了 ， 那么 为什么 还要 采取 固定 视角 呢 ？ 
 3D 引擎 是 让 物理 效果 和 视觉 效果 更 有效 ， 而 不是 一定 要 改变 视角 ， 这 和 游戏 体验 有 很 大 关系 。 

 