地图 作者 ： 《 星际2 》 Dota 将 持续 更新 
 在 暴雪 嘉年华 星际 2 地 图编 辑器 讨论会 上 的 玩家 问答 环节 ， 暴雪 表示 未来 会 针对 星际 2 版 Dota 做出 更 多 的 改进 。 
 Q ： 地图 市场 啥 时候 开放 ？ 
 A ： 地图 市场 的 制作 仍 在 计划 中 。 
 Q ： DOTA 经久不衰 有 很 大 的 原因 在于 Ice Frog不断 地 调整 游戏 的 平衡性 ， 那么 对于 Blizzard DOTA ， 暴雪 是否 会 一直 更新 ？ 
 A ： 我们 会 保证 更新 频率 ， 如同 我们 的 游戏 一样 。 
 Q ： 魔兽3 的 模型 或 角色 导入 星际2 有 什么 好的 方法 么 ？ 或者 说 暴雪 有 什么 关于 此 的 改进 计划 么 ？ 
 A ： 在 正在 制作 的 DOTA 中 ， 我们 复刻 了 很多 英雄 ， 比如 剑圣 、 黑暗 游侠 ， DOTA 面世 后 大家 都会 看到 了 。 
 Q ： 现在 地图 只能 上 传到 作者 所在 的 地区 ， 无法 与 全球 玩家 分享 。 关于 此 暴雪 有 什么 改进 计划 么 ？ 
 A ： 我们 正在 考虑 解决 方案 ， 这是 我们 改善 环境 的 一 环 。 
 Q ： 暴雪 新作 的 几 张 地图 ， 比如 Blizzard DOTA ， 地图会 上 锁么 ？ 
 A ： 不 会 。 大家 可以 尽情 的 拆 ， 看看 希尔瓦娜斯 或是 僵尸 的 运作 机制 。 
 Q ： 上锁 的 地图 其实 并不 安全 ， 其他人 可以 通过 删除 触发器 就 轻易 破解 了 。 
 A ： 我们 正在 考虑 这个 问题 ， 我们 计划 强化 上锁 地图 的 安全性 。 
 Q ： 此次 地图 竞赛 暴雪 共 收到 了 有 多少 作品 ？ 
 A ： 500多 。 
 Q ： 星际2 的 物品 系统 其实 很 烂 ， 暴雪 有 什么 改进 计划 么 ？ 
 A ： 物品 系统 正在 升级 ， 为了 DOTA 我们 也 得 升级 啊 。 
 Q ： 魔兽 争霸3 的 附加 战役 向 我们 展示 了 一个 将 不同 地图 连接 在一起 的 类似 “ 副本 ” 的 机制 ， 目前 星际2 还 没有 类似 的 机制 。 那么 如果 我 想 将 多 张 地图 绑 在一起 放 在 战网 上 ， 有 什么 方法 么 ？ 
 A ： 还 没 相应 计划 。 这是 一个 好 建议 ， 我们 会 考虑 的 。 
 Q ： 我们 知道 魔兽 世界 中 有 一个 叫做 “ 法术 强度 ” 的 属性 ， 该 属性 可以 提高 角色 法术 的 伤害 。 那么 如果 我 想 在 星际 2 中 制作 出 类似 的 系统 ， 有 什么 好的 方法 么 ？ 
 A ： 在 正在 制作 的 Blizzard DOTA 中 ， 我们 已经 引入 了 类似 的 系统 ， 法术 强度 将 会 影响 英雄 的 技能 伤害 ， 技能 的 说明 也 会 随之 更新 。 
 Q ： 玩家 何时 才能 制作 自定义 的 战役 呢 ？ 
 A ： 魔兽 3 有 这个 系统 ， 星际2 对应 的 系统 正在 制作 。 

 