暗黑 3 FAQ ： 新 职业 设计 理念 和 发售 日 
 暴雪 官方 发表 了 FAQ ， 重点 解答 了 《 暗黑 3 》 的 一些 敏感 问题 ， 一起 来 看看 ： 
 问 ： 什么 是 《 暗黑 破坏 神I II 》 ？ 
 答 ： 我们 正在 将 《 暗黑 破坏 神I II 》 打造 成 一 款 终极 动作 角色 扮演 游戏 ， 使 其 成为 暗黑 系列 的 真正 延续 。 当 玩家 的 英雄 在 丰富多彩 的 游戏 世界 中 进行 冒险 ， 揭开 史诗级 的 游戏 故事线 ， 以及 同成群 的 怪物 进行 战斗 ， 或者 打败 强大 的 怪物 首领 时 ， 玩家 的 英雄 不仅 可以 提升 经验 和 技能 等级 ， 还 能 获取 蕴藏 着 强大 力量 的 物品 《 暗黑 III 》 具有 清晰 易懂 的 游戏 界面 、 快 节奏 的 动作 表现 以及 暗黑 玩家 一直 所 期待 和 喜爱 的 内在 游戏感 ， 它 将 成为 《 暗黑 II 》 的 完美 续作 。 此外 ， 游戏 中 还 会 加入 许多 新 的 游戏 特色 ， 它们 必将 把 暗黑 的 动作 RPG 游戏 体验 提升 到 一个 新 的 高度 。 
 问 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 中将 会 有 哪些 角色 加入 ？ 
 答 ： 玩家 将 可以 创建 自己 的 英雄 ， 除 男女 性别 外 ， 还 可以 在 5 种 截然不同 的 职业 中 任选 一 种 ， 职业 分别 是 野蛮人 、 巫医 、 法师 、 武僧 和 恶魔 猎手 —— 每 种 职业 都 具备 一系列 特有 的 法术 和 技能 。 与 前作 相比 ， 全新 的 角色 自定义 功能 允许 玩家 对 角色 能力 的 专精 做 更 近 一 步 的 探索 ， 从而 打造 出 个性化 的 强大 角色 。 
 问 ： 游戏 中 的 职业 分别 具有 哪些 特点 ？ 
 答 ： 在 《 暗黑 破坏 神II 》 的 世界 中 ， 双持 武器 的 野蛮人 是 亚瑞特山 众多 苦修 的 守护者 之一 。 在 新作 中 ， 这 一 职业 被 赋予 了 全新 的 强大 技能 和 招式 。 身披 板甲 的 野蛮人 将 挥舞 锋利 的 武器 ， 消灭 一切 威胁 着 庇护 之 地 世界 的 恶魔 势力 。 
 令人生畏 的 巫医 来自 恐怖 的 五峰部族 ， 承袭 了 传说 中 的 昂巴鲁 种族 的 血脉 。 巫医 能够 运用 法术 和 炼金术 的 力量 ， 能够 召唤 混血魔 、 蝗群 和 丧尸 军团 ， 还 能够 投掷 炽热 的 炼金 合剂 ， 消灭 那些 愚蠢 至极 ， 胆敢 轻视 昂巴鲁 力量 的 恶魔 。 
 法师 是 元素 和 时间 的 操控 大师 ， 在 同 烈焰 地狱 的 恶魔 大军 作战 时 ， 他们 能够 释放 具有 震撼性 的 闪电箭 、 引导 毁灭性 的 奥术 能量 ， 或是 在 常规 的 时间 轨迹 之外 创造 空间 的 裂隙 。 
 武僧 是 技艺 超群 的 战士 ， 拥有 无与伦比 的 敏捷 身法 。 他们 具备 闪电 般的 速度 ， 内心 充满 至善 的 热情 ， 追求 着 肉体 与 灵魂 力量 的 尽善尽美 。 武僧 凭借 常人 难以 企及 的 身法 和 快 如 闪电 的 招式 ， 成为 战场 上 致命 的 幻影 。 
 恶魔 猎手 毕生 的 渴求 只有 一个 ： 追踪 并 消灭 一切 胆敢 威胁 人类 的 恶魔 。 他们 动作 矫健 ， 随身 携带 的 双 弩 标志 着 他们 致命 的 武力 ， 恶魔 猎手 将 在 庇护 之 地 的 战场 上 操纵 一整套 独有 的 猎杀 装置 和 神秘 陷阱 。 
 问 ： 全新 的 恶魔 猎手 职业 是 如何 设计 得 来 的 ？ 
 答 ： 当 我们 准备 开始 设计 第五 个 职业 时 ， 我们 想 ， 这个 游戏 还 需要 再 出现 一个 远程 职业 。 不过 ， 我们 希望 这个 职业 同 传统 的 弓箭 手 相比 ， 要 带有 一 丝 邪恶 的 味道 。 最后 ， 我们 设计 出 了 这样 一个 同 恶魔 有 世仇 的 角色 ， 他 会 不顾一切 ， 将 庇护 之 地上 的 恶魔 斩草除根 。 恶魔 猎手 的 主要 攻击 方式 还是 传统 的 远程 武器 ， 如弓 、 弩 ， 甚至 双持单 手弩 ， 同时 还 擅长 使用 猎杀 装置 、 陷阱 和 致命 的 手雷 。 恶魔 猎手 将 毕生 的 精力 投入 在 了 猎杀 恶魔 的 修行 中 ， 并 很 少 遇到 对手 。 
 问 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 有着 什么样 的 故事 ？ 
 答 ： 游戏 故事 是 发生 在 一个 名叫 “ 庇护 之 地 ” 的 黑暗 奇幻 世界 中 。 大约 20年 前 ， 几 名 勇敢 而 又 强大 的 英雄 曾 与 来自 地下 世界 的 恶魔 军团 作战 ， 一度 解救 庇护 之 地 于 水火 ， 但 只有 少数 的 居民 了解 这 段 历史 。 而 大部分 幸存 下来 的 勇士 在 这 段 经历 的 摧残 下 都 已 迷失 了 心智 ， 其余 的 人 则 选择 了 将 这 段 噩梦 般的 回忆 深 埋 于 心 ， 努力 将 恐惧 赶出 自己 的 世界 。 在 《 暗黑 破坏 神I II 》 中 ， 玩家 将 回归 庇护之地 ， 再度 直面 邪魔 的 入侵 。 
 问 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 是否 会 使用 新 的 引擎 ？ 
 答 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 的 制作 将 基于 全新 的 图形 引擎 ， 可 在 3D 场景 中 同屏 显示 大量 角色 和 怪物 。 强大 的 特效 及 物理 表现 系统 将 营造 真实 的 物件 动态 表现 及 服式 仿真 ， 让 玩家 能够 在 壮观 的 场面 中 与 烈焰 地狱 的 爪牙们 痛快 厮杀 。 
 问 ： 新作 是否 会 保留 随机 事件 的 设定 ？ 
 答 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 继承 了 前作 的 随机 环境 设定 ， 同样 拥有 随机 脚本 事件 和 随机 首领 。 任务 、 NPC 及 动态 首领战 等 设定 将 打造 一个 内容 丰富 、 栩栩如生 的 精彩 世界 。 
 问 ： 战网 方面 将 会 包含 怎样 的 内容 ？ 
 答 ： 新版 战网 的 众多 功能 将 同样 赋予 《 暗黑 破坏 神I II 》 新 的 内容 。 多 人 在线 游戏 将 一如既往 的 成为 战网 联机 的 重点 内容 ， 多 项 技术 升级 将 使 玩家 间 的 互联 更为 顺畅 ， 玩家 在 多 人 游戏 中将 获得 更 多 的 乐趣 。 稍后 我们 将 同 玩家 分享 更 多 相关 的 信息 及 其它 方面 的 新 特色 。 
 问 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 将 会 做出 什么样 的 PvP 设定 ？ 
 答 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 的 主要 设计 方向 是 多 人 合作 闯关 ， 但 同时 我们 也 设计 了 PvP 的 游戏 内容 。 我们 目前 专注于 竞技场 战队 PvP ， 并 会 尽量 避免 某些 可能 会 给 玩家 带来 麻烦 的 问题 ， 比如 某些 技能 可能 会 让 玩家 随意 展开 战斗 。 我们 还 计划 引入 战网 的 比赛 匹配 系统 ， 该 系统 包含 基于 进度 的 排名 设定 以及 其它 一些 特点 。 
 问 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 何时 发售 ？ 
 答 ： 目前 谈论 《 暗黑 破坏 神I II 》 的 发售 日期 还 为时尚早 。 对于 所有 的 暴雪 娱乐 游戏 来说 ， 我们 的 目标 都 是 尽 全力 使 游戏 好玩 、 平衡 、 完善 。 我们 希望 投入 足够 多 的 时间 ， 使 《 暗黑 破坏 神I II 》 能够 达到 我们 与 玩家 所 期待 的 水准 。 我们 计划 将 Mac 和 Windows 版本 的 《 暗黑 破坏 神I II 》 在 尽可能 多 的 地区 同步 发售 ， 并 对 游戏 进行 多 个 语言 的 本地化 。 发售 临近 期间 ， 我们 将 同 玩家 分享 更 多 有关 发售 地区 、 语言 版本 及 各项 日期 等 信息 。 
 问 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 在 评级 过程 中将 被 划分 为 哪 一级 ？ 
 答 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 的 评级 将 在 各个 发售 地区 的 评级 机构 进行 。 我们 还 将 对 游戏 的 内容 做出 大量 的 修改 ， 因此 尚 无法 提交 评级 。 
 问 ： 玩家 在 《 暗黑 破坏 神I II 》 中 是否 会 遇到 熟悉 的 面孔 或 场景 ？ 
 答 ： 当然 会 的 。 除 探索 庇护 之 地 的 新 区域 外 ， 玩家 还 将 回到 崔斯特姆 以及 前作 中 的 其它 某些 场景 。 玩家 在 结识 新 角色 的 同时 同样 会 与 前作 中 的 部分 角色 再度 相遇 ， 如 迪卡德• 卡恩 。 
 问 ： 在 《 暗黑 破坏 神I II 》 中 怎样 做 任务 ？ 是否 会同 《 暗黑 破坏 神2 》 类似 ？ 
 答 ： 情节 和 任务 机制 目前 尚 在 开发 。 稍后 我们 会 向 玩家 介绍 更 多 的 细节 。 但 有 一点 可以 确定 的 是 ， 我们 希望 除主 故事线 任务 外 ， 各 职业 应有 自己 的 职业 任务 。 
 问 ： 《 暗黑 破坏 神I II 》 有 怎样 的 系统 配置 要求 ？ 
 答 ： 我们 会 在 稍后 的 阶段 公布 具体 的 系统 配置 要求 。 

 