央行 负责人 解答 个人 征信 九 大 关注 问题 
 问 ： 信用 档案 记 什么 、 怎么 记 ？ 
 答 ： 个人 信用 报告 记录 以下 几 方面 信息 ， 一 是 个人 基本 信息 ； 二 是 贷款 信息 ； 三 是 信用卡 信息 ； 四 是非 银行 的 信用 信息 。 此外 ， 随着 条件 成熟 ， 还 将 采集 更 多 的 信息 ， 包括 个人 欠税 信息 、 法院 判决 信息 等 。 
 产生 于 个人 与 银行 交易 的 信息 ， 包括 贷款 和 信用卡 信息 ， 是 从 银行 业务 系统 中 自动 提取 的 ， 没有 人工 干预 ， 绝大多数 情况 下 数据 的 准确性 能 得到 保证 。 
 问 ： 个人 信用 报告 有 什么 用 ？ 
 答 ： 最 主要 的 作用 是 帮助 银行 等 机构 了解 个人 ， 帮助 个人 实现 交易 目的 。 个人 信用 报告 记录 了 个人 过去 的 信用 行为 ， 使 银行 有 了 了解 个人 历史 信用 记录 的 快捷 渠道 。 对 某 特定 的 个人 而言 ， 银行 可能 根据 其 信用 报告 中 记载 的 信息 判定 其 信用 风险 较 高 而 拒绝 与其 交易 。 
 问 ： 哪些 行为 会 被 银行 解读 为 “ 负面 ” 信用 记录 ？ “ 负面 ” 记录 能 消除 吗 ？ 负面 记录 保存 多 长 时间 ？ 
 答 ： 凡是 未 按 合同 约定 履行 义务 的 信息 ， 包括 欠 钱 不 还 或 曾经 发生 过 逾期 的 行为 ， 从 判断 一个 人 未来 按时 履行 合同 义务 的 可能性 角度 看 ， 都会 被 认为 是 “ 负面 ” 信息 。 “ 负面 ” 记录 一经 产生 ， 在 法律 规定 时间 内 不 能 消除 。 目前 ， 我国 正在 制定 相关 法律 法规 ， 定出 适合 我国 的 个人 负面 信用 记录 保留 时间 。 
 对 银行 而言 ， 会 重点 考察 个人 近期 发生 的 信用 行为 ， 如 过去 2 年 的 信用 记录 。 目前 人民 银行 出具 的 信用 报告 ， 展示 了 个人 最近 24 个 月 的 还款 记录 。 因此 ， 如果 贷款 或 信用卡 曾 发生 过 逾期 记录 ， 即使 贷款 已 还清 或 信用卡 销户 ， 曾经 逾期 的 记录 都会 保留 ， “ 销户 ” 不 能 消除 负面 记录 。 
 问 ： 信用 报告 中 出现 负面 记录 怎么办 ？ 
 答 ： 首先 ， 是 要 把 已 逾期 的 款项 尽快 还上 ； 其次 ， 是 避免 出现 新 的 逾期 ， 产生 新 的 负面 记录 ； 第三 ， 是 尽快 重新 建立 个人 守信 记录 。 商业 银行 等 金融 机构 在 判断 一个 人 的 信用 状况 时 ， 着重 考察 的 是 这个 人 最近 的 信贷 交易 情况 。 如果 偶尔 出现 逾期 ， 但 此后 都 是 按时 、 足额 还款 ， 这 足以 证明 其 信用 状况 正在 向好 的 方向 发展 。 
 问 ： 银行 一定 要 满足 个人 的 贷款 申请 吗 ？ 银行 根据 什么 决定 是否 贷款 ？ 银行 为什么 没有 统一 的 信用 风险 评价 和 贷款 标准 ？ 
 答 ： 对 被 申请人 而言 ， 只有 确信 申请人 未来 能够 还款 时 ， 才 会 满足 申请人 的 需要 ， 发放 贷款 。 
 银行 在 审查 贷款 申请 时 ， 会 全面 考察 个人 的 还款 能力 和 还款 意愿 。 商业 银行 没有 、 也 不 可能 有 评价 个人 信用 风险 的 统一 标准 ， 更 不 会 有 统一 的 贷款 发放 标准 。 
 问 ： 个人 对 征信 有 什么 权利 ？ 如何 行使 个人 的 “ 知情权 ” ？ 
 答 ： 个人 拥有 知情权 、 异议权 、 纠错权 和 司法 救济权 等 征信 权利 。 为 更 好 地 维护 权利 ， 一方面 ， 个人 要 主动 学习 征信 及 相关 金融 知识 ， 另 一个 方面 ， 要 主动 查询 自己 的 信用 报告 。 
 问 ： 个人 征信 系统 有 “ 黑名单 ” 吗 ？ 
 答 ： 个人 征信 系统 客观 记录 个人 的 信用 行为 ， 不对 信用 行为 进行 判断 ， 因此 ， 没有 所谓 “ 黑名单 ” 。 不同 银行 由于 掌握 的 信息 、 内部 风险 控制 和 贷款 政策 不同 ， 风险 监测 系统 中 的 客户 也 有所 不同 。 
 问 ： 信用 档案 为什么 要 自己 管 ？ 
 答 ： 作为 独立 经济体 ， 虽然 一些 专业 机构 能 提供 帮助 ， 但 从 法律 上 讲 ， 最终 承担 责任 、 损失 的 还是 本人 。 因此 ， 自己 的 信用 档案 要 自己 管理 ， 发现 问题 及时 纠正 解决 。 
 问 ： 征信 系统 为什么 不 区分 “ 恶意 ” 与 “ 善意 ” 逾期 ？ 

 