组图 ： 美的 苦行僧 穿衣 只 为 取悦 自己 
 导语 ： 即便 是 《 一代 艳后 》 里 的 玛丽 - 安托瓦尼特 这么 爱美 的 人儿 ， 也 会 为 塑身衣 发飙 ， 抱怨 那 是 女人 的 地狱 。 但是 ， 本期 出镜 的 这位 勇气 与 耐力 并重 的 姑娘 ， 居然 可以 不 分 日夜 地 待 在 “ 地狱 ” 里 ， 不但 如此 ， 还 一 副 自得其乐 的 样子 。 可见 ， 达人 是 在 用 实际 行动 告诉 一边 嚷嚷 着 减肥 、 一边 往 嘴里 塞 蛋糕 的 姑娘们 ： 魔鬼 身材 在 “ 天堂 ” 里 的 确练 不 出来 。 
 甘当 苦行僧 是 对 美丽 信仰 的 付出 ， 而 她 得到 回报 ， 是 可以 将 豹纹 肚兜 变成 性感 的 迷你 裙 ； 四 寸 半 的 “ 恨天 高 ” 当成 平底 鞋 ； 随随便便 就 能 套下 紧得 变态 的 真 丝束 胸衣 ， 甚至 她 还 可以 去 童装店 Shopping ， 她 才 不 介意 你 嘲讽 她 的 “ 努力 ” ， 因为 人家 只 为 取悦 自己 。 
 王芳芳 ， 80后 ， 青岛人 ， 美院 毕业 。 毕业 后 先 干 了 一 段 服装 编辑 的 活儿 ， 没 几 天 就 辞职 了 。 据 本人 说 是 因为 只 爱 摆弄 衣服 ， 剩下 那 堆 零零碎碎 兼 干苦力 的 活实 在 没劲 。 后来 ， 干脆 变成 在 淘宝 上 倒腾 时装 的 “ 个体户 ” ， 目前 很 满意 这 份 差事 。 
 约 芳芳 同学 拍片 是 一个 月 以前 的 事 ， 介绍 人口 若 悬河 地 讲 该 位 朋友 如何 购物狂 ， 如何 限制级 。 看 过 照片 之后 ， 立刻 答应 下来 ， 确实 “ 凹 ” 得 厉害 。 拍摄 之前 打电话 ， 还 没 等 记者 多 说 ， 电话 那 头 连 珠炮式 地 已经 将 拍摄 方向 、 妆容 、 地点 、 造型 感觉 哗哗 地 喷 出来 ， 便 知道 绝不 是 “ 善茬儿 ” ， 乐得省心 。 拍摄 当天 ， 只见 一个 长 得 像 万宝宝 的 姑娘 提 着 3 个 超大号 黑口袋 、 两 个 行 李袋 、 一个 旅行箱 大步 流星 地进 了 Suzie Wong ， 不知 内情 的 肯定 会 以为 她 是 刚 离家出走 。 当时 立刻 被 这个 姑娘 对 时装 的 热情 打败 。 爱美 人士 见 过 不少 ， 这位 的确 算是 限制级 的 。 刚 聊 几 句 ， 她 便 漫不经心 地 扔出 一 句 ： “ 唉 ， 我 现在 越来越 不 爱 打扮 了 ， 早 几 年 …… ” 说 这话 时 她 穿着 一个 好几千 块 的 黑色 斗篷 、 里面 是 个 高腰 的 漆皮Legging ， 脚 上 蹬 着 12 厘米 的 高跟鞋 ， 脸上 化着 精致 的 浓妆 …… 记者 不禁 在 心里 问 ： 早几年 …… 难道 会 是 一个 年轻版 的 Anna Piggy 吗 ？ 这样 都 不 算 爱 打扮 ， 到底 想要 我们 这些 穿球 鞋 牛仔裤 的 怎样 ？ 
 拍摄 接近 尾声 ， 可 眼见 还有 2/3 的 衣服 没有 机会 入镜 ， 姑娘 急坏 了 ， “ 我 还 带 了 波点 系列 。 ” 顺手 从 一个 黑袋子 里 翻出 了 20多 件 “ 波点 ” ； “ 还有 球鞋 系列 。 ” 另 一个 袋子 里 扔出 了 Comme Des Garson 、 Y3 ， 还有 十几 双 限量 匡威 ； “ 啊 ！ 还有 我 收集 的 腰带 …… ” 正当 一 堆 Dior Homme 、 Gucci 、 Prada 呼之欲出 的 时候 ， 记者 及时 喝 住 ： “ 这次 我们 就 拍上 集 吧 ， 以后 再 把 中 、 下 拍 了 。 ” 看 那 几 个 大 包裹 里面 的 东西 ， 够 拍 10季 的 了 。 “ 民间 高手 ” 这个 栏目 ， 有 了 这位 MM 后 从此 应该 就 不 会 有 “ 枯竭 ” ， 或 遇到 瓶颈 的 那 一 天 了 ， 顿时 记者 觉得 很 安心 。 
 我 每天 都 穿 塑身衣 睡觉 
 Q : 你 腰围 多少 ？ 
 A : 一尺 八九 吧 。 
 Q : 那 是 怎么样 练 出水 蛇 腰 的 呢 ？ 
 A : 我 无时无刻 不 穿 塑身衣 ， 连 每天 睡觉 的 时候 都 穿 。 
 Q : 啊 ？ 那 也 太 难受 了 吧 ？ 
 A : 不 会 啊 。 习惯 了 就 好 了 ， 保证 你 都 不 舍得 脱掉 。 我 偶像 是 Dita Von Tesse ， 那个 脱衣舞娘 。 你 知道 她 腰围 多少 吗 ？ 42 厘米 。 咱练 不成 那么 细 ， 所以 我 的 目标 是 50 厘米 。 
 Q : 你 说 最 重要 的 是 风格 ， 那 什么 是 风格 ？ 
 A : 首先 是 适合 自己 ， 然后 是 持 之 以 恒地 坚持 。 人人 都 说 维多利亚 不 好 ， 我 就 最 喜欢 ， 从 初中 开始 就 对 她 仰慕 。 因为 她 几十年如一日 都 那样 ， 而且 我 觉得 那种 极紧 的 风格 也 算是 她 开创 的 一 派 。 还有 一个 是 杰奎琳 ？ 肯尼迪 ， 无数 设计师 就是 翻来覆去 地 抄袭 她 。 总之 ， 就是 你 不 一定 把 自己 弄 得 特别 怪 才 算 有 风格 ， 了解 自己 的 性格 、 爱好 、 作派 、 气质 ， 然后 对症下药 ， 最后 ， 坚持 下去 ， 这就 是 你 自己 的 风格 ， 不 受 潮流 左右 。 只有 肤浅 的 “ 跟屁虫 ” 才 会 迷信 潮流 。 
 Q : 你 觉得 自己 是 什么 风格 ？ 
 A : 复古 加性 感吧 。 我 特别 喜欢 穿 高跟鞋 ， 而且 所有 的 高跟鞋 都 是 4 寸 半 的 (12 厘米 左右 ) 。 这个 东西 就是 你 穿上 之后 ， 特别 能 影响 气场 ， 一下子 感觉 就 很 好 。 现在 也 蛮 喜欢 波点 的 ， 经典 而 永不 过时 的 东西 是 特别 重要 的 。 
 Q : 你 从 什么 时候 变成 时装狂 的 呢 ？ 又 是 什么 影响 了 你 对 穿衣 打扮 的 理解 呢 ？ 
 A : 嗯 ， 准确 地 说 应该 是 小学 的 时候 就 这样 了 。 受 我 妈 影响 ， 她 现在 50多 岁 了 ， 还 整天 穿 得 特别 “ 招摇 ” 。 哈哈 。 然后 ， 是 Barbie 娃娃 ， 她 是 我 小时候 的 缪斯 ， 因为 想 变成 她 那样 啊 ， 所以 开始 每天 都 换 不同 的 衣服 ， 实验 不同 的 穿法 。 大 了 之后 ， 能 影响 我 的 东西 就 比较 抽象 了 ， 比如 摇滚乐 会 影响 我 啊 。 我 特别 喜欢 地下 丝绒 的 调调 。 
 Q : 那么 安迪 - 沃霍尔 会 影响 你 吗 ？ 
 A : 不 会 ， 他 的 影响力 都 快 烂掉 了 ， 那么 多 人 喜欢 。 我 讨厌 恶俗 。 
 Q : 你 平常 都 花 多少 钱 买 衣服 ？ 
 A : 原来 特别 疯 的 时候 ， 每月 可能 光 买 化妆品 都 要 一万 。 
 Q : 啊 ？ 不 会 吧 ， 你 是 每天 都 全身 美容 10 遍 吗 ？ 
 A : 不是 ， 我 就是 实验 ， 走火入魔 ， 也 不 一定 使 ， 但 就是 不 能 有 我 没用 过 的 。 现在 不 这样 了 ， 衣服 也 是 ， 更 喜欢 在 “ 淘 ” 中 找 乐趣 。 
 那些 人 都 比 我 差 ， 谁 要 介意 他们 的 评价 ！ 
 Q : 你 在 拍片 的 时候 一 件 配饰 都 没 戴 ， 但 很多 人 都 说 配饰 其实 是 营造 与众不同 的 关键 。 那 你 是 怎么样 能 让 自己 看 起来 很 特别 的 呢 ？ 
 A : 我 原来 也 有 很多 首饰 ， 家里 有 好几 个 抽屉 的 量 。 毫无疑问 ， 配饰 在 一定 程度 上 确实 是 点睛 之 笔 ， 但 慢慢 你 会 发现 ， 这 其实 是 最 人尽皆知 的 办法 。 就 我 来说 ， 其实 不光 只 穿 女装 ， 我 会 逛 各种各样 的 店铺 ， 童装店 、 男装店 、 健美 操店 我 都会 看 。 刚才 我 穿 的 一 件 衣服 就是 童装店 里 买 的 ， 我家 还有 各种 Dior Homme 的 东西 ， 我 老公 和 我 共用 。 之前 我 在 一家 高尔夫 俱乐部 上 过 几 天 班 ， 要求 穿 西裤 ， 那个 时候 我 特别 犯愁 ， 最后 Dior Homme救 了 我 的 命 。 
 Q : 你 平时 真 穿 得 像 今天 这么 夸张 吗 ？ 
 A : 是 啊 。 只要 有 时间 容 我 打扮 ， 我 都会 这样 穿 ， 这么化 。 
 Q : 那 你 在意 别人 的 眼光 和 评价 吗 ？ 
 A : 每个 人 都 得 这么 想 ： 所有人 都 比 我 差 ， 我 干嘛 在 意不如 我 的 人 的 评价 啊 ？ 而且 ， 我 打扮 最 根本 的 原因 是 取悦 自己 啊 。 特别 受不了 的 是 ， 这些 爱 讥笑 别人 的 人 其实 都 是 不 自信 的 表现 ， 他们 连 尝试 都 不 敢 做 ， 就 说 别人 可笑 或者 不 好 ， 这样 的 人 我 干嘛 在意 他 ？ 你 要是 真 比 我 强 也 算了 。 你 不 觉得 做人 不 能 太 “ 匠气 ” 吗 ？ 得 有 好奇心 ， 有 胆量 挑战 常规 ， 才 有意思 。 
 Q : 你 认为 最好 穿 、 衣橱 里 最多 的 是 什么 ？ 
 A : 灰T恤 。 越 简单 的 单品 越 好 ， 越 简单 变化 越 无穷 ， 能 制造 的 可能性 也 越 多 。 你 能 用 灰T 恤搭 西装 、 斗篷 、 吉卜赛 裙子 、 豹纹 短裤 …… 但是 ， 要 换成 一 件 蕾丝 + 褶皱 + 印花 的 衬衫 ， 你 说 ， 就算 它 再 好看 ， 你 穿 一 次 也 得 把 它 扔 了 吧 。 本身 动用 创造力 太 多 的 东西 ， 到 购买者 手里 ， 剩余 的 价值 和 乐趣 其实 已经 所剩无几 了 。 
 黑色 半裙 American Apperal 500 元 左右 
 镂空 高筒 袜 50 美元 左右 
 黑色 高跟鞋 Jessica Simpson 1000 元 左右 

 