孤单 剩女 才 会 自慰 吗 解答 女人 自慰 9 大 常见 问题 
 导读 ： 孤单 的 剩女 才 会 自慰 ？ 错 ！ 年轻 姑娘 才 会 自慰 ？ 绝错 ！ 女性 自慰 有害 健康 ？ 大错特错 ！ 其实 ， 女性 自慰 是 不 分 年龄 、 婚姻 状况 的 ， 只要 注意 卫生 ， 不 胡乱 使用 瓜果 蔬菜 手机 钢笔 等 非 正常 工具 的话 ， 自慰 能 增加 性福 ， 释放 压力 ， 对 女性 来说 绝对 是 一 件 好事 。 
 男性 的 自慰 ， 大家 都 很 熟悉 了 。 不过 对于 女性 自慰 ， 还 存在 着 一些 疑问 和 误解 ， 这里 就 为 大家 整理 出 最 常见 的 问题 ， 和 大家 探讨 一下 吧 。 
 Q1 ： 女性 自慰 是 不是 比 男人 少 呢 ？ 
 A ： 至少 从 统计 上 看 是 这样 。 2010年 美国 印第安纳 大学 的 一 项 研究 表明 ， 20 - 24 岁 的 男性 中 有 82 % 在 过去 的 一 年中 有 过 自慰 行为 ， 而 同样 年龄段 的 女生 ， 只有 64% 的 女性 在 过去 的 一 年中 有 过 自慰 行为 。 对于 40 - 49 岁 的 男人 来说 ， 自慰者 占 76% ， 同 年龄段 女性 自慰 过 的 占 了 65% 。 总的来看 ， 男人们 似乎 更 喜欢 DIY 。 当然 ， 这 里头 也 可能 有 人们 对 女性 自慰 态度 还有 点儿 消极 ， 女性 受访者 对 自己 这 方面 的 隐私 也 羞于启齿 的 缘故 。 
 Q 2 ： 是 不是 年轻 的 女性 才 会 自慰 呢 ？ 
 A ： 非 也 ， 根据 调查 ， 即使 到 了 60 - 69 岁 ， 仍 有 1/3 的 女性 自慰 。 至于 70 岁 以上 ， 且 没有 伴侣 的 女性 ， 大约 半数 有 自慰 行为 。 所以 ， 不管 年龄 大小 ， 人 总是 怕 孤单 的 呀 。 
 Q 3 ： 那 是 不是 只有 孤单 的 剩女 会 自慰 呢 ？ 
 A ： 那 倒 也 不是 。 实际上 ， 根据 《 红皮书 》 ( Red book ， 一 本 很 有名 的 女性 杂志 ) 的 统计 ， 已婚 妇女 中 也 有 68% 的 人 有 自慰 的 行为 。 ( 悄悄 地 说 ， 或许 是 她们 嫌 老公 不够 温柔 或者 技巧 太 差 老是 找 不 到 重点 ) 。 
 Q 4 ： 有人 说 女性 自慰 有助于 健康 ， 有 这 回 事 吗 ？ 
 A ： 应当 说 ， 自慰 之于 女性 的确 是 一 种 对 身心 都 有 益处 的 活动 ， 因为 女性 常常 都会 在 自慰 时 达到 高潮 。 而 高潮 能 使 宫颈 粘液 酸性 提高 ， 有助于 维持 正常 的 阴道 菌群 ， 抑制 致病 菌生长 。 此外 ， 性高潮 体验 更 多 的 女性 ， 患 心脏病 和 II型 糖尿病 的 可能性 更 低 。 而且 ， 高潮 能够 使 体内 多 巴胺 、 内啡肽 、 催产素 水平 上升 ， 这些 激素 会 让 女性 感到 舒适 ， 并 减轻 压力 ， 因而 ， 自慰 对 压力 、 焦虑 引起 的 失眠 也 略 有 帮助 。 
 Q 5 ： 经常 自慰 是 不是 对 一般 的 性交 就 不 感 兴趣 了 呀 ？ 
 A ： 没 这 回 事 ， 某种 程度 上 说 ， 性 也 是 一 种 “ 用进废退 ” 的 可以 锻炼 的 能力 。 自慰 带给 你 的 快感 只 会 让 你 对性 更 渴望 。 
 Q 6 ： 那么 自 慰对性 会 有 什么 促进 作用 吗 ？ 
 A ： 答案 是 肯定 的 ， 经常 自慰 的 女性 ， 能够 更 专心 地 感受 刺激 ， 并 沉浸 在 性 带来 的 快感 中 ， 平时 的 自慰 能够 增强 这 方面 的 能力 。 
 Q 7 ： 女性 自慰 是否 对 获得 高潮 有 帮助 呢 ？ 
 A ： 没错 ， 是 这样 的 。 的确 有 相当 数量 的 女性 在 单纯 的 性交 中 难以 获得 高潮 。 但是 ， 当 她们 自慰 的 时候 ， 更 容易 找到 自己 身体 的 敏感点 ， 也 知道 什么样 的 刺激 能够 让 自己 更 快 更 好 地 进入 状态 。 这 也 是 为什么 自慰 对 治疗 那些 缺乏 高潮 的 女性 来说 是 非常 有效 的 方法 。 当然 ， 自慰 也 有 一点儿 局限性 ， 那 就是 一般 女性 刺激 的 常常 是 阴蒂 部分 ， 为了 达到 阴道 高潮 ， 还 需要 练习 将 手指 深入 阴道 刺激 G点 。 
 Q8：听人 说 青春期 的 女孩 自慰会 显著 改善 体形 ？ 
 A ： 要 知道 只要 是 身体 健康 的 女孩 ， 不管 自不自慰 ， 到 了 青春期 都会 慢慢 变得 前凸 后翘 ， 这 和 自慰 没有 关系 。 
 Q9：既然 自慰 有 那么 多 好处 ， 那么 是 不是 可以 随意 自慰 呀 ？ 
 A ： 这 得 看 你 怎么 理解 “ 随意 ” 了 。 不过 鉴于 女性 的 阴部 十分 娇嫩 ， 自慰 的 时候 一定 要 注意 保证手 和 阴部 清洁 。 而且 ， 最好 别留 指甲 ， 因为 一方面 因为 指甲 容易 藏污纳垢 ， 另一方面 也 容易 划伤 娇嫩 的 阴部 。 另外 ， 请 不要 道听途说 ， 随意 使用 瓜果 蔬菜 及 防水 手机 之类 崎岖 的 物品 ， 实在 要 用 也 要 先 套 个 套 。 另外 ， 使用 过于 细小 的 东西 也 是 应当 避免 的 ， 很多 女孩 就 栽 在 了 钢笔 帽 小 发卡 之类 易进 难出 的 小 东西 上 ， 尴尬 地 去 了 医院 。 总之 ， 还是 推荐 使用 正规 厂家 生产 的 自慰 器具 ， 毕竟 它们 更加 安全 舒适 。 
 果壳 性情 认为 ， 无论 男性 自慰 还是 女性 自慰 ， 都 要 明白 自慰 行为 既 没有 害处 ， 也 无关道德 。 很多 所谓 “ 自慰 带来 的 害处 ” 其实 都 是 自慰者 无谓 的 负罪感 造成 的 。 

 