TRUE OR FALSE 解读 关于 嘿咻 和 精液 的 10 大 传闻 
 TRUE OR FALSE 关于 嘿咻 和 精液 的 若干 传闻 
 传闻 一 ： 嘿咻 有利于 睡眠 ？ 
 答案 ： FALSE 。 只有 和谐 的 嘿咻 有利于 消除 失眠 。 如果 你 经历 了 一 次 失败 的 嘿咻 ， 比如 临时ED ， 快 枪手 等等 ， 那么 你 反而 会 有 可能 在 完事 之后 遭遇 一 场 曲尽人散 的 落落寡欢 。 而 当 经历 一 次 和谐 的 性生活 后 ， 紧张 激动 的 身体 开始 放松 ， 肌肉 也 在 满足 之后 的 疲倦 中 得以 舒展 ， 睡意 自然而然 地 袭来 ， 有助于 消除 失眠症 。 性生活 越是 美满 ， 事后 也 越 容易 入睡 。 
 传闻 二 ： 精液 中 含有 很多 卡路里 ？ 
 答案 ： FALSE 。 精液 不是 牛奶 ， 如果 精液 真的 含有 大量 卡路里 的话 ， 那么 人类 历史 上 一定 会 出现 靠此为生 的 猛人 。 精液 的 主要 成分 是 水 、 VC 、 钙 和 镁 ， 还有 少量 果糖 ， 但是 每 “ 份 ” 只 含有 5 - 7 卡路里 ， 而且 不 含氨 磷汀 ， 比 稀饭 的 能量 还要 低 。 
 传闻 三 ： 精液 有助于 女性 阴道 的 消毒 ？ 
 答案 ： TRUE 。 实验 证明 精液 中 有 一 种 抗菌 物质 -- 精液 胞浆素 ， 它 能 杀灭 葡萄球菌 、 链球 菌 、 肺炎 球菌 等致 病菌 。 所以 可以 帮助 女性 生殖 器免 遭微 生物 的 侵袭 。 长期 没有 性生活 的 女性 ， 更 容易 患 阴道 炎 、 子宫 内 膜炎 、 输卵 管炎 等 病症 。 
 传闻 四 ： 精液 抗 抑郁 ？ 
 答案 ： TRUE 。 美国 的 外科 医生 Lazar Greenfield 做 过 一 项 调查 ， 统计 发现 女 大学生们 在 戴 套ooxx 和 未 戴 套ooxx 之后 ， 精神 抑郁 状态 不 太 一样 。 按照 贝氏 忧郁 测量 表 的 结果 来看 ， 不 戴 套套 进行 ooxx ， 能够 更 好 地 抵抗 抑郁 。 
 传闻 五：嘿咻 能 防止 心脏病 ？ 
 答案 ： FALSE 。 嘿咻 和 心脏病 之间 的 关系 远 比 一个 “ 防止 ” 复杂 。 虽说 嘿咻 可以 促进 血液 循环 ， 增强 心脏 功能 和 肺活量 。 但是 因为 嘿咻 而 让 心脏 猝死 的 事情 在 全世界 各地 都 有 发生 。 
 传闻 六 ： 精液 能够 止痛 ？ 
 答案 ： TRUE 。 但是 效果 不 像 真的 止痛药 那么 明显 。 大量 医疗 机构 的 反馈 ， 证实 了 性生活 能 刺激 大脑 中枢 神经 系统 ， 分泌 出 一 种 叫胺 多 酚 的 化学 物质 ， 对 减弱 疼痛 相当 有效 ， 但 也 仅 限于 头疼脑热 之类 的 弱痛 ， 不 适于 断手断脚 之类 的 创伤 。 
 传闻 七 ： 精液 能够 滋润 女人 的 皮肤 ？ 
 答案 ： FALSE 。 滋润 女人 的 不是 精液 而是 爱情 。 因为 适度 的 性爱会 加速 血液 循环 、 均衡 新陈代谢 ， 让 皮肤 光洁 细嫩 ， 并 起到 防治 皮肤病 的 作用 。 
 传闻 八：嘿咻 提高 免疫 系统 的 抗病 能力 ？ 
 答案 ： TRUE 。 过于 干净 的 环境 ， 会 让 人们 的 身体 变得 脆弱 。 偶尔 接触 一些 别人 的 体液 ， 会 让 我们 身体 的 免疫 系统 处于 一个 开启 的 状态 ， 从而 形成 良性 循环 。 不 会 让 身体 在 将来 碰上 一点点 突如其来 的 细菌 侵袭 就 会 垮掉 。 
 传闻 九 ： 精液 可能 是 过敏源 ？ 
 答案 ： TRUE 。 确实 会 有人 对 精液 过敏 ， 更加 可悲 的 是 ， 对 精液 过敏 的 还 不 止于 女性 -- 有的 爷们 儿会 对 自己 的 精液 过敏 。 这 让 人 情何以堪 …… 
 传闻 十：嘿咻 延缓 衰老 ？ 
 答案 ： FALSE 。 人们 不 吃饭 会 被 饿死 ， 但是 不 能 说 拼命 吃 就 能 长寿 ， 嘿咻 其实 和 吃饭 一样 。 适量 的 做 爱 可以 让 人 精神 焕发 ， 但是 抱 着 延缓 衰老 的 想法 日日 干 ， 时时 干 ， 不仅 离 “ 做 爱 ” 的 目的 相去甚远 ， 还 可能 变成 《 红楼梦 》 里面 的 贾琏 。 
 
 

 