菲斯曼 ： 如何 理解 利用 可 再生 能源 的 重要性 
 随着 全球 化石 燃料 日益 耗尽 ， 相应 价格 的 攀升 ， 我们 开始 对 能源 消耗 带给 环境 的 影响 有 了 一个 更 清晰 的 认识 ， 越来越 多 的 人 开始 把 目光 转向 利用 可 再生 能源 。 作为 供热 辅助 加热 设备 ， 使用 太阳能 集热器 是 一 种 最 理想 的 环保型 的 制备 生活 热水 和 热水 加热 设备 。 
  图 为 菲斯曼 热水 加热 设备 
 关于 太阳能 热真 空管 集热器 和平 板式 集热器 的 相关 问答 
 使用 太阳能 提供 的 免费 能量 ， 高 效且 供应 持久 。 一 套 独立 家用 的 菲斯曼 太阳能 供热 系统 ， 每年 平均 可以 减少 3/4 吨 二氧化碳 的 排放量 ！ 
 Q .   在 生活 热水 供热 系统 中 使用 菲斯曼 高效 的 太阳能 集热器 ， 每年 能 节省 多少 费用 ？ 
 A .       如果 单独 使用 生活 热水 时 ， 每年 它 可 节省 高达 60% 以上 消费 ！ 
 Q .   在 中国 ， 太阳 能够 提供 足够 的 供热 能量 吗 ？ 
 A .    当然 可以 ！ 一 套 高效 的 太阳能 供热 系统 完全 可以 有效 地 充分 利用 太阳 能量 - 即便是 阴霾 的 天气 。 
 Q .   菲斯曼 太阳能 供热 系统 可以 安装 在 什么 位置 ？ 
 A .    平板式 集热器 最 理想 的 情况 应 放在 朝南 的 斜面 屋顶 。 而 热管式 集热器 则 要 灵活 些 ， 可以 安装 在 水平 的 屋顶 或者 悬挂 在 墙壁 上 。 
 Q .   太阳能 系统 是 如何 工作 的 ？ 
 A .    平板式 或者 热管 集热器 通过 吸收 太阳 的 热量 ， 换热 介质 经加 热后 将 热量 传到 换 热水箱 里 ， 生活 热水 的 加热 是 通过 热交 换器 完成 的 。 
 Q .   太阳能 集热器 是 不是 适合 我 ？ 
 A .       对于 生活 用水量 比较 大 的 家庭 来说 ， 利用 太阳能 系统 的确 能 节省 很多 费用 ， 同时 也 很 环保 ， 减少 二氧化碳 的 排放量 。 
 Q .   太阳能 供热 技术 可靠 吗 ？ 
 A .       是的 。 菲斯曼 对 太阳能 的 研发 和 制造 已经 有 几十 年 的 历史 和 经验 了 。 
 Q .   真空 管集 热器 比 平板式 集热器 有 哪些 优点 ？ 
 A .    菲斯曼 太阳能 真 空管 集热器 安装 时 ， 每 支管 都 可以 随意 翻动 到 对准 太阳 ， 从而 获得 最 大 的 集热 效果 。 同时 也 要 比 平板式 的 集热器 安装 简便 、 经济 。 
 Q .   我 从 哪里 可以 找到 安装 太阳能 设备 的 公司 ？ 
 A .    您 可以 联系 菲斯曼 北京 总部 或者 登陆 www.viessmann . cn菲斯曼 中文 网页 ， 您 还 可以 寻找 离 您 最近 的 菲斯曼 太阳能 授权 经销商 。 
 关于 热泵 系统 的 相关 问答 
 热泵 从 地源 、 水源 或 空气 里 获取 热量 。 热泵 可以 安置 在 锅炉 一旁 或者 甚至 用 来 取代 传统 的 锅炉 ， 也 是 结合 地板 采暖 的 最佳 产品 。 
 地源 热泵 ： 只要 有 一大 块 空地 可以 利用 ( 大约 相当于 一块 网球场 的 面积 ) ， 就 可以 在 地表 下 2 到 3 米 的 地方 水平 铺管 ， 或者 垂直 埋管 ， 深度 可 至 温度 保持 在 10 度 的 100米 处 。 
 空气源 / 水源 热泵 ： 这 两 款 设备 安装 简单 ， 又 经济 ， 因为 他们 不 要求 深埋 和 打井 。 寒冷 的 冬天 也 可以 正常 运行 ， 收集 热量 ， 菲斯曼 的 空气源 / 水源 热泵 的 供水 温度 可 达到 65°C 。 
 Q .   热泵 到底 是 如何 工作 的 ？ 
 A .    热泵 的 工作 原理 同冰箱 的 工作 原理 基本 是 相反 的 。 
 Q .   使用 热泵 我 如何 获益 ？ 
 A .    你 不用 担心 燃料 、 燃油储 存罐 或者 连接 燃气 设备 等 问题 ， 也 不 需要 清洁 烟囱 了 ！ 事实上 您 都 不用 担心 维保 问题 - 想想 您 上次 是 什么 时候 清理 维护 您 的 冰箱 的 ？ 您 不用 去 支出 任何 燃料 或 储备 的 费用 ， 因此 ， 您 也 一直 在 为 保护 环境 做 贡献 。 
 Q .   运行 一 台 热泵 需要 哪些 费用 ？ 
 A .    热泵 是 通过 电来 运行 ， 每 用 1kW 的 电力 就 可 产生 3 到 4 k W功率 的 热量 。 
 Q .   热泵 真的 能 满足 供暖 需求 吗 ？ 
 A .    一 套 适当 规模 的 热泵 系统 如果 安装 在 保温 效果 好的 家庭 里 可以 提供 您 全年 的 供暖 需要 和 热水 需求 ， 而且 不 需要 任何 锅炉 作为 补充 或 电子 辅助 加热 装置 。 事实上 ， 瑞典 50% 多 的 家庭 只 使用 热泵 采暖 的 。 
 Q .   我 能 将 热泵 和 太阳能 系统 技术 结合 起来 吗 ？ 
 A .    当然 可以 ， 如果 把 这 两 种 技术 结合 起来 ， 您 可以 最 大 程度 地 从 自然界 中 受益 。 许多 菲斯曼 热泵 产品 都 装有 集成 太阳能 设备 的 控制器 。 

 